\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class


%==============================================================================%
%                                   Subfile                                    %
%==============================================================================%

\begin{document}

% Template

\section{Testing}
In diesem Kapitel werden die wichtigsten Teilsysteme des Fahrzeugs getestet. Da die Entwicklung laufend angepasst und verbessert wurde,
macht eine testdatum-basierte Darstellung wenig Sinn. Stattdessen wurde jeweils geprüft, ob die definierten Sprintziele erreicht wurden.
Dadurch konnte direkt im Entwicklungsprozess verifiziert werden, ob ein System wie geplant funktioniert oder noch Optimierungen im nächsten
Sprint nötig sind.

\subsection*{Linienverfolgung}
Die Funktionsfähigkeit des Liniensensors in Kombination mit dem Antriebssystem wurde iterativ über mehrere Sprints hinweg überprüft.
In Sprint 1 lag der Fokus auf dem zuverlässigen Erkennen und Folgen der Linie sowie dem Erkennen von Knotenpunkten. Zu diesem Zweck
wurden erste Fahrtests durchgeführt, um zu beobachten, wie das Fahrzeug auf die Reglerausgabe reagiert. Dabei zeigte sich, dass der
Regler zu leichten Schwingungen neigte und weiter optimiert werden musste. Das wiederholte Anhalten auf Knotenpunkten funktionierte
hingegen zuverlässig. Die Tests erfolgten nicht auf dem Wettkampfuntergrund und dienten primär der funktionalen Umsetzung, nicht
der finalen Abstimmung auf Wettkampfbedingungen.\\
In Sprint 2 wurden verschiedene Optimierungen am Regelsystem vorgenommen. Ziel war ein schnelleres und stabileres Einregeln des Fahrzeugs
gemäss den Anforderungen des Wettkampfs. Der Regelprozess wurde aufgezeichnet und anschliessend in MATLAB analysiert~\ref{apdx:Regler_Parametrierung}.
Die daraus gewonnenen Erkenntnisse ermöglichten eine gezielte Anpassung der Reglerparameter. Im Anschluss daran erfolgte die Validierung auf
dem vorgesehenen Wettkampfuntergrund, welche erfolgreich verlief.
Während der Tests zeigte sich jedoch, dass einzelne Fugen irrtümlich als Knotenpunkte erkannt wurden. Im Anhang~\ref{apdx:Liniensensor_Liniendetektion}
ist die Streuung der Messwerte dargestellt, welche die Unterscheidung zwischen Fliesen, Fugen und Linie durch den Liniensensor veranschaulicht.
Um eine mögliche Überlappung der Messbereiche von Fuge und Linie zu reduzieren, wurde der Sensorbereich mit einem lichtdichten Schwamm abgeschirmt.
Dadurch konnte der Kontrast zur tatsächlichen Linie verstärkt und die fehlerhafte Interpretation der Fugen verhindert werden. In den anschliessenden
Testläufen traten keine Störungen mehr auf.

\subsection*{Hindernishandling}
Die Hindernisbewältigung wurde in Sprint 2 als Ziel definiert. Die Teilfunktionen wurden nacheinander getestet und schrittweise zum Gesamtsystem zusammengeführt.\\
Zuerst wurde die Hinderniserkennung mittels Ultraschallsensor überprüft. In den ersten Tests wurde das Hindernis regelmässig zu spät erkannt
und überfahren. Um dieses Problem zu beheben, musste die Geschwindigkeit angepasst und ein Zwischenhalt kurz vor dem Hindernis eingebaut werden.
Details dazu sind im Anhang~\ref{apdx:Sensorverhalten} ersichtlich. Durch anschliessende Tests konnte die Positionierungsgenauigkeit beim Anfahren
des Hindernisses verbessert und in die gewünschte Toleranz der Greiferbacken gebracht werden.\\
Das Greifen mit den zwei Servos wurde mehrfach getestet. Der Ablauf funktionierte stets zuverlässig, das Hindernis wurde nie fallengelassen.
Lediglich die Geschwindigkeit der Servos wurde mehrmals feinjustiert, um den Greifvorgang möglichst schnell auszuführen.\\
Das Drehen mit aufgenommenem Hindernis stellte aufgrund von Schlupf zunächst eine Herausforderung dar. Daher wurde beim Testen die Beschleunigung schrittweise
reduziert, bis eine Drehung mit vertretbarem Schlupf möglich war.\\
Das Abstellen des Hindernisses innerhalb der Toleranz wurde in mehreren Durchläufen geprüft. Dazu wurde vor der Hindernisbewältigung ein Markierungsstrich
auf der Linie angebracht. Nach der Bewältigung des Hindernisses wurde der Abstand zur Markierung gemessen. Auch hier musste die Beschleunigung schrittweise
zurückgenommen werden, bis der Schlupf keinen gravierenden Einfluss mehr hatte. Bei den abschliessenden Tests wurde das Hindernis konstant innerhalb der
vorgegebenen Toleranz abgesetzt.

\subsection*{Notstopp}
Der Notstopp wurde in Sprint 3 implementiert. Nach jeder Erweiterung der Firmware wurde die Funktion erneut getestet, um sicherzustellen,
dass sie weiterhin korrekt funktioniert.




\end{document}
