\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class

%==============================================================================%
%                                   Subfile                                    %
%==============================================================================%

\begin{document}

\subsection{Erfahrungen und Lessons Learned}

\subsubsection{Mechanik}
Die ursprünglich in PREN 1 vorgesehene Etagenlösung wurde verworfen.
Stattdessen wurde eine flache und
wartungsfreundliche Konstruktion mit nur einer Grundplatte umgesetzt.
Durch die Anbringung der
Motoren und des Powerboards unterhalb der Grundplatte konnte
wertvoller Raum auf der Oberseite eingespart
und die Zugänglichkeit der Komponenten verbessert werden.

Im Bereich der Antriebseinheit zeigte sich, dass es sich lohnt,
bestehende Bauteile kritisch zu hinterfragen.
So wurden zahlreiche Iterationen eines Adapterteils durchgeführt, um
die ursprünglich vorgesehenen Felgen
mit den Motorwellen zu verbinden. Letztlich erwies sich diese Lösung
als zu aufwändig und unzuverlässig.
Stattdessen wurde eine komplett neue Felge mitsamt Motoraufnahme im
CAD konstruiert, wodurch lediglich
der Reifen des Komplettrads weiterverwendet wurde. Diese Entscheidung
führte zu einer robusteren und
funktionaleren Umsetzung und verdeutlichte, dass bestehende
Komponenten nicht zwangsläufig übernommen werden
müssen, wenn eine bessere Eigenkonstruktion möglich ist.

Das Chassis wurde vollständig aus PLA im 3D-Druckverfahren gefertigt.
Die Möglichkeit, mehrere Iterationen
rasch umzusetzen, erwies sich als grosser Vorteil im
Entwicklungsprozess. Dabei konnte gezielt Gewicht
eingespart werden, beispielsweise durch Materialaussparungen und eine
kompakte, funktionale Gestaltung.
Das Fahrzeug blieb trotz vollständiger Integration aller Komponenten
deutlich unter dem Gewichtslimit von 2 kg.

Die Montage der Sensorik und der Kamera erforderte eine präzise
Abstimmung mit der Informatik. Eine frühere
Festlegung dieser Schnittstellen hätte Doppelarbeiten und
Nachjustierungen reduziert. Insgesamt zeigte sich,
dass mechanische Änderungen in vielen Fällen Auswirkungen auf die
angrenzenden Disziplinen haben, was die
Bedeutung interdisziplinärer Planung nochmals unterstrich.

\subsubsection{Elektronik}
Im Rahmen der Entwicklung ergaben sich im Bereich der Hardware- und
Firmware-Umsetzung verschiedene relevante
Erkenntnisse. So wurde für das Projekt FreeRTOS in Verbindung mit der
Programmiersprache C++ eingesetzt. Durch
die praktische Anwendung konnten die Kenntnisse im Umgang mit dem
Echtzeitbetriebssystem sowie der objektorientierten
Programmierung gefestigt und erweitert werden. Auch das Bestücken der
PCB's, das Prüfen von Signalen
und Spannungen sowie die Fehlersuche an den gefertigten PCBs erwiesen
sich als besonders lehrreich.
Neben diesen eher allgemeinen Erkenntnissen traten im Projektverlauf
jedoch auch spezifische Herausforderungen auf,
aus denen besonders prägende Lessons Learned hervorgingen, die
nachfolgend dargestellt werden:

Obwohl QFN-Gehäuse aufgrund ihrer kompakten Bauweise für platzsparende Designs
vorteilhaft erscheinen, hat sich im praktischen Einsatz gezeigt, dass
sie für die manuelle Bestückung
und Nachbearbeitung nur bedingt geeignet sind. Bereits wenn nur ein
wenig zu viel Lötzinn auf der
Lötstelle aufliegt, kann es zu Kurzschlüssen führen. Weil die
Lötstellen sich auf der Unterseite des
Bauteils befinden, ist keine optische Prüfung auf Kurzschlüsse
möglich. Aus diesem Grund sollte in
zukünftigen Projekten auf SOIC-Gehäuse zurückgegriffen werden. Diese
verfügen über
seitlich herausgeführte Anschlussbeine, die das manuelle Löten sowie
notwendige Nacharbeiten erheblich erleichtern.

Die Stromaufnahme der Servomotoren wurde in der Entwurfsphase unterschätzt.
Während der Entwicklungsphase zeigten die Servomotoren ein
ungewöhnliches Verhalten, das zunächst auf eine
fehlerhafte PWM-Ansteuerung hindeutete. Erst deutlich später stellte
sich heraus, dass die Stromversorgung von
maximal 3 A Ausgangsstrom unterdimensioniert war und somit die
eigentliche Ursache des Problems dartstellte.
Zukünftig soll die Stromversorgung bei ähnlichen Fehlersymptomen
frühzeitig als mögliche Fehlerquelle in Betracht
gezogen werden.

Beim Testen kam es auf einem PCB infolge einer Stromrückspeisung zur
Zerstörung des LDO-Reglers, da dieser gegenüber
rückfließenden Strömen sehr empfindlich ist. Die Ursache lag in der
getrennten Versorgung der Servomotoren.
Ohne geeignete Schutzmaßnahmen kam es dadurch zu einem
unkontrollierten Rückstrom von den Servomotoren über die
PWM-Pins zum LDO. Wenn mehrere Spannungsversorgungen ein einzelnes
System versorgen und es keine andere
Lösungsmöglichkeit gibt, muss unbedingt ein Schutz vor Rückspeisung
eingeplant werden, um Bauteilschäden zu vermeiden.

\subsubsection{Informatik}
Die Arbeit an der Software zeigte rasch, dass sich viele Entscheidungen
nicht isoliert treffen lassen: Funktionalität, Timing und Zuverlässigkeit
hängen direkt von der zugrundeliegenden Hardware ab. Gerade beim
LIDAR-Modul, dem Zielwahl-Schalter \texttt{A/B/C} oder der kleinen
PWM-Stufe für das Zielsignal wurde deutlich, dass Spannungspegel,
Pull-Ups, Entprellung und Interrupt-Latenzen ebenso zur
Softwarearchitektur gehören wie Klassendesign oder Thread-Handling.
Erst ein regelmässiger Austausch mit der Elektronik stellte sicher, dass
Signale sauber anliegen, Poll-Schleifen stabil laufen und Events im
richtigen Moment ausgelöst werden. Diese Erfahrung hat den Stellenwert
frühzeitiger, interdisziplinärer Abstimmung im Team nachhaltig erhöht.

Eine besondere Herausforderung war die Gestaltung des UART-Protokolls
zwischen dem Python-Stack auf dem Raspberry Pi und der C++-Firmware des
Motion-Controllers. Notwendig war ein binäres Frame-Format mit fester
Header-Struktur, eindeutigem Kommandoraum und CRC-Prüfsumme, das beide
Seiten gleichermassen interpretieren konnten. Der iterative Aufbau, erst einfacher
Ping-/Pong-Test, dann Ergänzung um PollIds und
Response-Rückmeldungen erwies sich als zielführend und vermittelte wert-
volle Einblicke in Serialisierung, Endianess und Debugging
plattformübergreifender Systeme.

Rückblickend haben Unit-Tests und Software-Simulatoren zwar
schnelles Prototyping ermöglicht, echte Sicherheit brachte aber erst das
kontinuierliche Testen auf der realen Hardware. Kurze
Implementierungs-Zyklen, ausführlicher Austausch mit der Elektronik und kleinere
dedizierte Subprogramme zum Testen von Einzelfunktionen halfen,
Fehlverhalten früh zu erkennen und systematisch zu beheben. Damit
konnte die Informatik einen entscheidenden Beitrag leisten, den Roboter
zu einem robusten Gesamtsystem zu formen, das Hardware und Software
gleichermassen integriert.

\end{document}
